[髮油撚]入黎放低你地用緊隻pomade XXIII

要問推介睇清楚下面分類講清楚自己需要

4大類pomade:

Gel-type Pomade/Orthodox Water Based Pomade/OWB
- 最易洗（用水已經洗到）
- 會好似啫喱咁變硬
- 最唔抗汗/濕
- 通常較多Chemical
- 用完頭髮會變乾
- 用量最多
- 通常都High Hold

Unorthodox Water Based Pomade/UWB
- 易洗程度介乎於Gel-type同OB中間（多數2次shampoo就洗到）
- 唔會變硬
- 頗抗汗/濕（唔係落狗屎都冇問題）
- 通常都全天然或大部分成份天然
- 一般都會有少少潤髮功效
- Light, Medium, Firm, High hold都有

Oil Based/OB/油性
- 最難洗（要用偏方或者專用產品洗，偏方：乾髮落護髮素等10分鐘沖走再照常洗頭）
- 唔會變硬
- 最抗汗/濕（就算落狗屎都冇事，可以梳返）
- 通常都全天然或大部分成份天然（最主要睇主要成份係Petrolatum定Hydrogenated Castor Oil，但其實Petrolatum即係凡士林，都冇害）
- 一般都會有少少潤髮功效
- 用量較少，如果玩buildup再慳啲
- Light, Medium, Firm, High hold都有

(By 鳩慕雲巴打)

Clay Pomade
-通常有kaolinite benonite 等clay particles
-有分water based/oil based
-texture look 多
-有助吸汗同令頭髮睇落粗d
-較重身
-medium至firm hold
-用量較少
-多數適合粗頭髮
-多數會令頭髮變乾

(By IS_L_BUT巴打)

討論常見/易買嘅髮油產品簡單包膠

Morris Motley Treatment Styling Balm

呢隻髮泥易洗，質地軟身易推，可以用嚟打底亦都可以用作post-style，味道方面係可樂味，啞光product，基本上可以話係冇光澤，適合追求自然感同埋鬆身效果嘅巴打

Morris Motley Styling Treatment Chrome

對比起balm，因為有油性成份所以chrome較為hold，定力較為高，適合做一啲貼服啲嘅造型 但係兩款產品定價較為高，巴打們買前記得試清楚

Prospectors Coal Mine Pomade

非常易推，水溶性，基本上用水洗可以洗走八九成，味道係淡檸檬味，但夏天比較難hold。可根據個人需要決定用量，想整齊啲可以落重手啲，想鬆身啲可以落少啲份量。

Prospectors Iron ORE

好快乾，上完頭要好快梳好造型，味道類似檀香木加大麻籽油味。
註：
如果量太多，或者早排咁，熱到夜晚都30度嘅天氣，係乾唔到Firm唔到個造型出嚟塌晒嘅。

江獸

馬拉出品，所以夏天都可以Hold到好耐。氣味類似花露水，有人鍾意有人憎，建議自己聞過先決定買唔買，或者可以用嚟打底再落其他Pomade做Post順便蓋過本身嘅味。

Blumaan original styleing meraki

呢隻係一款可以打底亦可以post style嘅泥，啞身，可以話係冇光澤，味道就有啲薄荷，非常易於清洗，亦係用水可以洗走大部分嘅產品

Blumaan cavalier clay

一款heavy hold，極度黏嘅產品，由於有油性成分所以會難洗啲，難撩出嚟亦都比較難apply，但點解都仲要介紹呢隻呢？就係因為佢嘅定力係非常之高，效果係鬆鬆地，適合casual同texture嘅style，味道係椰子味。

Reuzel grooming tonic

呢隻又稱豬水，喺呢個post巴打們大部分都係用呢隻打底水，用完會令頭髮更加順滑，配合pomade使用會令頭髮更加hold，用法係濕髮搽上頭用風筒配合梳吹乾，最後以pomade造型，亦都可以濕頭吹至八成乾，然後落豬水，再吹乾，咁樣做可以令個頭再hold啲，更加乾身

By 遊生玩水 袋墜睪陽 化性起偽 巴打

無咁常見，但夏天可以一戰嘅產品包膠

The Splendour Butter Grease

好似都係係馬拉出品，UWB嚟講都要啲力水撩出嚟。但如果夏天用，極易撩出嚟，大概同Prestige Clay差唔多，上頭前喺手搓溶佢，易過搓swb好多，搓兩吓都溶哂咁濟。
搓溶之後，手感同凡士林差唔多，所以係極順極易上頭。相同髮型，份量就一般略少過Swb都夠。
光澤度方面唔係啞色，但只係Low Shine唔算太令；味道今次試蜜瓜味，都係好甜不過可接受嘅

同swb一樣都係無限翻梳，可以起到有volume嘅造型，Hold同亦算抗汗嘅都幾Hold同埋似油性嘅無限翻梳，但係不限於貼服造型，可以起Pomp。冬天用焦糖味唔錯，夏天用可能應該太甜。易洗程度同Coal Mine差唔多，洗一次基本上就得。

Nostalgic Super Water Based

由夏天開始，呢款都提咗好幾個Post，用指甲背推Pomade出嚟。同Butter Grease一樣，搓熱雙手再撩出嚟，成個Apply過程會流暢好多。但因為SWB相對較硬，建議直接攞風筒用熱風吹佢5至10秒，然後再撩會快同易好多。
上頭方面，都係類似油性嘅無限翻梳，同埋唔似油性只能梳貼服造型，係可以起到Pomp嘅。比較Shine同有光澤，容易推同埋Hold嘅，特別係夏天。味道就類似菠蘿味咁。

Dapper Dan Oil Based (Water soluble)

如果想試油性，又想要易洗嘅話，係佢㗎啦。味道類似益力多味，幾甜。
兩種用法，平時齋Post嘅話，就出到油性好滑同貼服嘅造型。
但如果想梳Pomp，有啲Volume嘅造型，就要用埋佢嚟Pre-style，半濕然後落Dapper再吹乾晒，之後再用番佢嚟Post就可以。

（By 化性起偽 巴打）
用pomade打底同一般打底做法:

以Dapper Dan Oil based (Water soluble)為例。
同平時Pre一樣洗濕個頭，再吹到半乾為止。然後撩一節食指頭，或者一指甲份量，睇你髮量髮質，自己摸索Fine Tune啦。喺手搓均，然後當搽護髮素咁上頭，之後再用風筒吹到乾哂為止。
咁喺吹乾嘅過程，你就當然順便吹埋個髮型出嚟啦。

而用其他Pomade做Pre都係咁上下流程：濕頭，半乾，落嘢，吹型，吹乾

一般打底做法: 先用水濕頭，用毛巾印乾少少，跟住就可以落打底product，再正常程序吹乾，最後用post styling product造型即可

(by化性起偽 袋墜睪陽 巴打)

Bona fide

個人覺得吹出嚟個效果幾鬆，唔會好lup 咁 岩casual 或者要落clay既造型

Reuzel

效果最明顯，吹完之後個頭真係好明顯咁貼服同埋feel到頭髮有少少黏
岩pomade比較貼服嘅造型

Morgan

個人最憎，首先打底效果又覺得冇乜特別好一般
佢最麻煩地方係支打底水係好濃嘅黑色液體
試想像一下成隻手都係對黑色液體又lup 搽上個頭之後滴到周圍都係
額頭又係 之後滴到成個洗手盆都係
每次用完都好似打完仗咁成個洗手盆周圍都係啡黑色嘅打底水

Enigma

打底效果最明顯
淨係打底完吹頭都好似已經落完clay咁
不過如果之後再落clay 成個頭會變到好重好容易塌
因為打完底之後個頭已經好黏同lup
再用clay pomade手摷會好難摷
會摷得好唔自然
試想像一下個頭本身已經有層clay之後再落多層

Luckytiger

最鍾意呢隻
首先其他打底水落頭冇乜特別感覺
但係呢隻落頭會有浸好涼好清爽嘅感覺
有時瞓醒冇洗頭直接用呢隻當整到個頭冇咁油
同埋最緊要真係用落幾舒服好清爽 同埋果陣小小酒精嘅味幾正
佢奇怪在反而洗頭/洗手嗰陣會感覺到有層油喺到但又唔會整到lup 仲keep住清爽
(by Kshmr 巴打)

樓主好波

我想問sleekhk冇左個網？

應該執咗

Swb

其實點先整到圖一咁整齊但又唔會好似gel type梳到一行行同啞身既感覺？

上次訂左兩星期都未送貨

有個巴打一個月 你算好

我都試過兩星期

問極仲要唔覆

仲有人買？

屌你我要nostalgic summer pomade

見過鬼一次够

屌你呀

TB 成日推果把 nbaa brush 大家點睇

屌你有冇咁好用呀 我入咗其他好西啦

真係有 bayside 不了 好柒

The Sun City呀大狗西西

Clay不了
全港冇人賣swb呀
發達大計唔洗搵萬里呀

最近買左，自己覺得係值，吹頭同造型都有改善

除咗你之外真係得一個客對swb有性趣，可能我客太少夠10個以上先再講啦Nostalgic 我宜家都係得Clay

swb真係衰太硬其他都好好

N clay好多人有性趣咩

暫時夏天首選bayside pomade

Sun city真係好好用，之前官網入咗juniper味覺得有d太甜，巴打入咗咩scent?

Coconut + Juniper

Old fh
Bayside pomade what scent

爸打 梳整齊既 咩打底水最好

Coconut會唔會好似FH summer咁濃？

又冇FH 咁濃，但又未去到話好甜，而上頭之後都冇味

我估都係豬水啦，不過整齊我覺得唔需要啲太hold或者boost volume同texture嘅打底，反而應該用一隻令d頭髮柔順d嘅，例如salon guy 25 spray, Kevin Murphy anti-gravity, templeton tonics呢類都可以試下

用完juniper搵你入

Prospector呢？

多謝大佬佬

屌你

係TB度買?

想幫襯你買sun city有無地址/link?會長入嗎

屌啦媽 買錯左prospector tonic
個樽太似bona fide 希望無伏

冇伏，同豬水差唔多

好在姐 唔該巴打

快啲包膠

咪話用風筒吹兩嘢，同埋搓暖對手先用

話說，覺得DapperDan Matte Paste用嚟Casual，或者打底夾Luxi Pomade/Iron ORE都幾唔錯。係隻味新開時，略嫌有啲甜，大家有無邊隻介紹，定應該試Bayside Pomade呢

Ig搵我

你ig係咩

其實下個Post嘅首頁，都係加番已知嘅Pomade Shop同Barber List啦

新版nostalgic好似改善咗個scoop out

巴打會買？summer個款？

suncity 希望跟原價賣HK$105

輕輕一推～

求bayside pomade 包膠

唔買啦，nostalgic d野太slick，唔啱用

上面超詳細

google 左nbaa brush 見到tb 條片, 一睇就火滾, 樣衰, 聲又難聽

Cant agree more

巴打真係好激動
放鬆啲啦

你唔好成日覺得人激動先
不如你放鬆d, 唔好咁敏感

我留意咗你一排 你喺其他post都係咁
唔激動就好

唔記得閂蓋，變咗咁，可以點做 ？
搭單問，小弟係英國有冇啲可以係到買既牌子嘅 Pomade 好用？
利申：頭髮硬+粗

刮咗核突變質嗰啲走，下次記得閂蓋

Prospectors 支tonic 無料到喎大佬

個個都吹支藍豬水想買枝試下
係咪夜晚沖完涼洗完頭用
有無用家分享下

Where

用
緊e隻，會變硬、啞色，洗頭水一齊洗就ok，唔算難洗

狗西我都想買

你親家sleekhk係咪收左皮

fh all purpose 定 bayside pomade hold 啲？

頭駛粗同硬

Me, BS

無留意啦

冇曬swb

我見仲有得add落cart嘅

自膠以為你話summer wb

Fh shampoo clk 平好多

男xx轉行賣袋？

親家

好似好細支
我應該一兩個星期就用晒

我只係其中一個曾經嘅苦主

巴打你一次用好多？

發覺自己搵唔到一隻比mm chrome 好用既product, 前排滿心歡喜開雀泥試, 點知令人極度失望, 兩三個鐘已經好多flyaway, d 頭髮好硬, 好崩緊, 清洗又比想像中難, 其次第二好用既就係analogue

沐浴露用好多

摩洛哥油泥可以一試
又平

近排開始用 bayside
暫時我覺得同 fh 差唔多
上手及上頭嗰下係會覺得 bayside 乾身啲
但 finish 後兩者唔大分別
或者之後喺最濕最熱嗰啲天氣再比較下

Chrome要識用先ok
落得多會重同塌
落得少又未必hold得住

巴打鍾意嗰d都偏向low shine同比較黏d嘅slick product，所以可能唔係咁啱用泥同matte paste。不如試下d cream pomade，例如Shear Revival Gray Ghost，Flagship Cream Pomade，或者Blumaan Fifth Sample

比fh難洗

前排入咗Lockhart 同 modern man tv 隻PHANTASM,尼隻我覺得好過 analogue, 更hold, 有d似fh 不過啞身d，易洗

Lockhart竟然有易洗嘅一日

我用舊版fh 做比較咋

我用緊新版clay pomade
唔算易洗，對比mm m泥
但叫可接受

同 FH 差不多

呢位巴打有見地自己都覺得呢類product 會岩我多d對shear revival 有興趣

咁可以一試
不過唔平
唔知兆萬有冇

新手一問
如果瀏海 想摷番高個頂 有啲層次 唔係all-back
用mm balm適唔適合
如不，各位有冇咩推介比小弟

唔係好明
有冇參考圖片？

想問隻blumaan monarch 係咪油油地？
我明明用少少 個頭都反曬光 油淋淋咁

自然色囉

都唔知係咪天氣問題
用完落到街 個頭直情變咗冇洗頭咁款

我要用佢打底+post先得 出黎係幾好

其實adam 隻飛仔fibre cream 好唔好用
無乜見其他巴打提

用佢打底吹完個效果會唔會好油

一般啦
但咁先hold

我覺得好用又夠黏又夠hold，但係隻味麻麻哋好似石灰

Shear Revival Gray Ghost 有冇用後報告？ 謝謝唷

見佢成份好似幾天然, 仲話可以食tim, 心諗有冇咁誇張

好易洗
Medium shine
High hold
無咩特別

stickmore boost tonic浸奶油味好勁，個頭好似好甜咁

買左盒mm chrome用左一次發覺唔岩用
有興趣收左佢可以tg我

點解個個都話係奶油味？
我覺得係檀香味多啲
我見外國啲 review 都係話似爽身粉味、香水味
無乜見過有外國人話係奶油味

btw，雖然隻味好似好勁，但其實用隻稍有味嘅 pomade 都已蓋過咗
用 FH、Bayside 等味較濃嘅更基本上聞唔到 boost tonic 嘅味

有冇人入咗新一水oasis?
係咪要濕髮上？因為今日試咗都幾快乾

我都覺得佢把聲好難聽
感覺佢都幾有心拍 不過有點力有不逮

發毛？

可否講下點唔岩法?

咁樣剪真係好咩? 佢d classic cut 真係唔識欣賞

尊重佢對呢個文化嘅熱誠
同時都想知下有冇巴打搵開mike剪唔係剪pomp

終極M字額

有冇人用過bayside pomade發覺好cake梳 但youtube外國人就梳得好順 因為髮質原因？

利申日日用，pomade唔kick，clay kick，佢唔係waterbased gel type pomade，無得比的

World top 10barber，不是浪得虛明，不過asian剪就。。。

就係睇左條鬼佬用bayside pomade好smooth 但自己用就好cake

想試下佢手勢添

你地用咩洗頭水？

最近用Oil based, 都係用普通洗頭水

萬寧嗰啲
一定唔會買pomade牌子出嗰啲
又貴又細支

試左prospector diamond ，幾易上頭但完全hold唔到可能我髮質只啱用cream/clay type pomade，diamond質地太水

Diamond算係hold到 但持久力不足

我頭髮太硬，用好多pomade都好快塌，所以而家多數用clay

最近轉用bayside pomade 好鬼cake

我反而覺得bayside幾好用唔打底都得。想知有冇類似質地pomade推介(除左firsthand)

Prospectors coal mine

其實有乜方法梳時冇咁cake呢

我真係答你唔到我覺得同product質地同搽上頭均唔均有關我自己用偏乾身嘅pomade（bayside之類）一定會少kick，但我講好用係效果同持久力

Coal mine 只係 mid hold ，bayside 同 firsthand 係 high hold

我覺得都係第一二下kick，梳順咗就無嘢

係其實頭髮一、兩下kick好平常。有D鋪頭成日吹到D pomade用完好似落左Wd 40咁順

用寬齒梳，完。

Same

用 gel type pomade 要幾順有幾順，但等收水等乾實在太花時間

江獸啦唔乾都黏得住

香港有冇grim grease賣？

用完DapperDan Matte Paste，試Tucker Browne嘅Matte Paste，都係Strong Hold。Apply時有啲Odous嘅感覺，要俾啲心機喺頭摷耐啲，先至上晒頭。無咩味，偏自然啞色。

好似係天然嘢，仲有隻打底水可以掂頭皮，因為本身好似係有護髮成分。

Dapperdan matte paste only for pre styling

我係講緊打底呀，有咩問題

同埋如果Casual/Mess嘅話，就咁Matte Paste都ok呀。

Where can buy

你地會另外揾舖頭修眉 定係barber shop搞埋？
見好多舖收得仲貴過出面專修眉既店舖

LWD+$100 可以線眉 效果唔錯 不過有Ｄ痛

銀城兆萬新貨

How much

Matte Paste $180
護髮打底水 $190

如果去，不如試打底水，想要巴打包膠

我唔會打底
嫌麻煩

基本上十個有九個, 不問額高與否全部剪pomp

我初初都係，不過呢期Casual為主，打咗底就行出街算

江獸 vs 雷公？點揀？點睇？

基本上係個客自己問題
四眼鬚根疏就唔好剪呢種頭

sorry for him
個M字勁到咁重有有咩髮型岩佢

任達華嗰類髮型for M額最好

有冇人覺得stickmore styling cream好難洗？

想請問stickmore fibre clay 定係first hand 既all purpose pomade 會比較hold 啲？

有

之前頭髮長覺得唔hold
而家頭髮短用返，好多白點，落3梘都洗唔乾淨

呢隻ok喎 夠硬 出哂汗都keep到
張梁記$199

gel type?

Yes 我用梳梳side part

聽講neighbor好多barber唔係太掂 咁老細stanley呢？

stanley 都唔掂真係執撚左佢

之前我出過 Bayside 同 Firsthand 比較
結論大概係話兩者效力差唔多
Bayside 上頭嗰下比 Firsthand 乾身少少
但 finish 後兩者無乜分別

經連日極潮濕及悶熱嘅天氣
再比較兩者
論持久力及 restyle 能力似乎 Firsthand 稍稍佔優
Bayside restyle 多一兩次就會跌 watt
不過個分別唔係真係好大
亦可能唔同人髮質唔同會有分別

暫時我兩雙都會繼續入
Bayside 個味易接受過 Firsthand 新味
都係嗰句，希望 Firsthand 出返舊味

掂

同雷公比較？想試雷，但有咩好同唔好？有無人用過？

雷公唔係即大陸普通Gel Type？

巴打，Pocari Based 點睇？

你係本人？

正是在下

我係用笑喊樣回咗你story 嗰個 見你email話要等多5日先發貨

有冇話似你之前邊隻產品

因為張sticker 印刷中..🙏🏻🙏🏻

其實都要多謝一班夠膽死一齊事嘅你哋！🙏🏻
其實呢個mix, 就冇話似邊隻，只可以講係一隻輕身, neutral shine, medium hold pomade

上面有巴打問有冇同 bayside 差唔多
但又講明唔要 fh (好想知點解)
你可以試下用 prestige 隻 waterbased pomade
質地唔係 bayside 同 FH 嗰種 cream 狀
貼近一般 pomade
比 bayside 同 FH 略 shine
但都係 low shine
優點係好夠力，易梳易控制
restyle 能力亦高
但唔知點解唔係太多人講

咁甜係咪好slick

好多人講之前男人味日日吹奏，宜加好多間多有入到啦，係張梁記冇入姐

其實個product 有大概40% 係Pocari, 但係要明白成支Pocari 有成80-90%係水份，所以唔係大家想像到好似糖膠咁黏

Mid hold啱玩咩？

咁都可以拉埋homebrew黎搵食...

貴公司邊款產品係strong hold?

首先多謝你嘅提問！其實係我地全新嘅系列裏面，已經冇再提及”Hold” 呢個元素，因為過往嘅顧客feedback, 同一款產品可以有兩個極端嘅comments, 原因係每個人嘅髮質、頭髮長度、使用產品嘅方法同用量甚至生活地方都有唔同，所以每一位客人對”Hold”都有唔同嘅理解。

不過哋嘅產品全部都係可以restyle，唔係Gel type 類別，你可以話係一個缺陷但係因為我哋品牌嘅宗旨係只會用天然材料去做，所以一定唔會有Gel Type 果類型會收乾變硬嘅styling product. 🙏🏻

您咁解釋令人無所適從，貴公司產品單價偏高，再加上舊系列強差人意嘅效果，消費者好難dum錢逐隻試。

多謝你寶貴嘅意見。

你會唔會打算自己做product review好似ig個pomadejai咁，等大家睇到造型效果同埋大約感覺到有幾hold?

與其係到靠個運動搞marketing，不如踏實啲整好啲product先
得罪講句，你依家只係消費緊hk homebrew呢個名。
我就未見過外國homebrew要落本地名黎做selling point

多謝你嘅提議，其實我地IG 嘅”Highlights- Style Sharing” 入面有呢類型Hold 或Endurance Test 同review 比大家參考。

我地團隊知道第一代產品係造型能力上需要夾到合適髮質先至可以發揮到理想效果，另外第一代嘅價格上亦都明白偏高，因為我哋真係用進口美國嘅材料去做我哋嘅產品，所以我地就係因應返以上嘅問題，再去硏製同埋推出第二代嘅呢一個新系列。

首先有好多事情未見過唔代表唔可以，而每個品牌都有自己嘅方向同理念，如果容納唔到就唔係一個自由市場，產品亦都係一樣，唔適合顧客A，但可能適合顧客B，只係多一個選擇比顧客。
另外如果你認為我地係消費緊hongkonghomebrew 呢個名，咁我係咪要納稅比你？再唔係其實你都可以Brew 一個自己品牌，等市場多一個選擇。

另外如果你只係覺得我地搞marketing, 眼光就太流於表面，相反地真係有下單支持嘅每一位朋友我地十分感謝你地明白呢次係一個試驗，冇錯，我地承認係有靠今次嘅事情，但係我哋都需要付出時間同精神去開發呢一個產品，我哋咁做係想比唔同地方嘅朋友見到香港都有一D敢想丶敢試嘅品牌。

*係呀！真係未見過有一個外國home brew 品牌brew 一隻Pocari Based Pomade, 但唔代表唔可以！

為咗避免繼續爭拗，我哋唔會再作回應。

感謝一路支持我哋品牌嘅朋友們！

完！

某世界第一品牌老闆的翻版

有糖份，會唔會野蟻

夏天熱到咁出街5分鐘個頭就塌，想買支spray噴下，有無推介。hanz de fuko嗰支ok嗎？

本身用邊隻產品？會咁快塌

如果成日運動慣左短髮 但又想試試可以梳埋一邊
想問最少要留到幾長？前面洗唔洗去到眼眉？

起碼
要all back就更加起碼過鼻

不負評不是人

所以咪潛水

我唔理你消費緊咩, 用咩marketing 手法, 本身隻product 唔得就講乜撚野都無用, 用過你隻泥, 兩個鐘就收皮, 唔好撚同我講咩product 人夾人問題, 只會俾人感覺不思進取, 藉口多多

係咩？
我見 prestige clay （銀色）就多人講
但 prestige pomade（金色） 就無乜人講
我個人覺得佢 pomade 遠比 clay 好用

Prestige pomade 比first hand 重身
梳完要預佢跌少少

有無巴打用過clk新嗰隻brosh

佢地2個係朋友，難怪

Sorry大佬，我閱讀障礙，以為你講緊bayside 原來係prestige ，當我冇講過

髮油Fans

我本身唔係油頭all back嗰種，淨係摷鬆個頂留陰，用緊mm.

hdf spray ok 的
最貴嘅泥加上最貴嘅spray，咁都唔hold就要拆佢招牌
不過至緊要都係要打底

重少少，但亦好力少少
如果夾 stickmore boost tonic 用
效果比夾 FH, bayside 持久

師兄邊道入多？

用開江獸fh 黎緊想試d類似既新野 試咩好

因為我已經有firsthand

以前係銀城地下鋪，依加多數男人味

其實你知唔知有其他舖平過佢？

1950唔錯，好力

有得試，有得上頭，有得吹水掛

各位ching你地用開邊啲洗頭水? 我用開啲髮泥都話易洗但係我覺得我洗極都唔乾淨同有啲kick

幾錢？

Prestige clay同cavalier heavy clay邊隻好啲?
本身想買prestige但附近唔見有得買

男人味

果隻luxignite出左gel type好想試
個包裝好有型

其實除左男x味仲有邊度買到bayside
港島有冇，唔想過海

Luxignite隻新打底水好貴

240蚊 仲要咁細支

申士頭有

呢隻野極黏

240
有冇包膠

又要課金

早排仲搵緊gel type
星期一買左brosh隻新野試，跟住就出呢隻
因為呢隻幾值得入，聽日試埋brosh睇下差幾遠再決定

有冇多d details

滿100免郵費

想要clay定pomade?

Anti出新版

我知呀，但我嘅諗法同呢個巴打講嘅一樣

broah隻新gel得個硬字
軟髮撚，梳唔撚到pomp重到跌返落黎
可能要打底再打勁d同埋份量用少d控制下先掂

Bayside:
Clay and Pomade
$310 Both

都係用左1-2次 98%

有興趣留TG

碌ig見到有隻飛仔 有無巴打知咩料？

Adam自家出

效果如何 用開江獸驚hold力唔夠

其實江獸喺香港都幾難俾其他取代

真係忠粉

咁辛苦

如果江獸都唔夠力既其他都唔會夠
個人經驗話我知

sun city 香港有舖賣嗎

港島區好似冇咩好既barber shop
剪過handsome 完全係速剪 連fading都冇
剪過僑冠 其實唔差 不過唔中意佢地剷青起角 太old school
仲有冇推介

Jack Henry 有冇用過

我都揾緊
試過Adam 個間ok 叫benny 不過佢自己開左舖
九龍區有冇好介紹？

Adam full到痴左線

新手想試下呢種頭 係咪都算係pompadour既一種？
覺得全部梳一邊 只有最前個撮頭髮向後幾特別

3:55-3:56
巴打們點睇？

Contour?

唔推介handsome
380蚊既速剪

江獸勁過iron ore?

除左冇得洗頭，唔差既
好過9號先

我都剪過 係一般既
但想問下個haircut個名

其實係咪就算剪左一款 例如slick back
都可以自己gel另一款 例如pompadour ?
即係間唔時就自己轉下

再試放 summer pomade一盒 全新 $100

收80蚊既話ok

先自介少少自己 小弟岩岩新手學gel頭
自問髮質係偏向少少硬同埋ok短頭髮
想搵一隻髮泥 去做一啲層次感 想要自然感多 唔想太過油
目標既髮型類似以下咁樣
(都係上google search 所以都係外國人嘅相 請見諒)

因小弟追左兩三個post 都見到大家 討論嘅product多數都係油頭嘅product 唔多見到呢種咁 所以reply問一問感謝

我暫時短過你d圖 髮質極硬
用clay就ok
推介mm balm 同埋bayside

mm balm 我追post都見到有好似有好多巴打用黎做打底 不過呢種髮型係咪其實唔需要打底 直上就ok?

用雀泥應該岩你

我直接上

明白 感謝

全新 summer pomade ,$100 有意留Tg

巴打知道既 介唔介意講下雀泥同上面comment mm balm 同埋bayside 大概既分別

咩味黎？可順豐？

Tg?

咁本身個主題係討論 pomade

明白既 所以小弟希望離一離題 求巴打們指導

其實一直都有討論開泥既

我見mm balm 同 雀泥 都要200左右 bayside clay 要成300蚊
所以都想問一問大家既意見 呢三隻有啲咩比較明顯嘅分別 起碼叫做聽多d經驗 了解一下

Bs clay $189, where $300?

Ching it’s you again

仲未放

係咪有樓上巴打放clay and pomade 300

雀我淨係用過紅色個款 唔係clay
Bayside mm都有用
3隻黎講 最鐘意bayside 因為我頭髮太硬太直 貪bayside夠hold 但缺點相對難推難洗 好啞色
Mm都唔差 但冇咁hold 相對好易推好洗 上左頭感覺有少少油份咁 會有少少光澤
上面2隻都話全天然 所以keep住有用
雀都ok 用落效果算係2隻既中間位 不過隻味我唔鐘意 放埋左一邊
隨此之外都有用fh clay pomade 一般般

明白哂

睇錯了抱歉
上網search見到 Bayside Original Clay & Water Based Pomade 眼殘到以為係同一個product 原來係兩個

cavalier clay都ok

你呢個頭長度咁短 用任何product都應該hold到

cavalier clay會更抗汗同無bayside/雀泥咁乾
MM唔乾，但比較唔太抗汗

明白
不過我見#2話 cavalier clay 比較難apply同黏
我嗰種髮型好似唔使油頭咁 strong hold (有錯請指教)
會唔會反而藍色blumann仲適合？

藍色都得 會乾身啲同matte啲
想要既話我有盒全新

等我再睇多d片再研究下先
有意再搵巴打你感謝

想請教下各位巴打
我而家嘅髮型係好似blumaan呢個咁high fade厚青undercut，自己頭髮好彈同偏硬
打底吹頭嗰啲都做足，唔同類型嘅product都用過（coal mine, bayside clay, moroccanoil等等）但好似每隻都hold得好差定唔到型，好多時候一出門無耐就已經唔係本來個樣，想知到底係髮型問題，髮型師問題定係我自己問題

試下噴少少hair spary後先出門

自己唔係咁鍾意hairspray，唔鍾意變硬個感覺，同埋hair spray好似好多有害物

我髮型髮質都似您
您提過的產品我都用過
唔用spray的話：
1)Morrocan&coal mine唔夠力
2)Bayside clay 時間耐咗會散兼fly away

想唔落spray但夠力(我自己經驗)：
Stickmore fiber clay
Gray ghost
Flagship cream Pomade
Oasis clay

有無師兄試過 Adam Chan - fade jai

同埋想問下鄰居有無邊個barber推介？

Boss.

買左未寄

發現巴打玩好多野

Lm

鳩fing下

你試下呢種組合
暫時係我試過最持久最夠力
重手少少落 Stickmore boost tonic 打底
再用 firsthand pomade （輕啲sticky啲） / prestige pomade (重啲但夠力啲）
兩者都係講緊 waterbased pomade 而唔係 clay pomade

Coal mine 自己講明只係 mid hold，mid hold 產品應唔適合你個 case

有無巴打知邊到有賣Slick Gorilla styling powder?

張梁記無咩

見佢facebook有人問，但佢地話已經無再賣

可能唔好賣 我記得嗰陣佢一出我就買咗

係咪真係好方便難洗嘛？

同埋如果旺角既話，大家通常去開邊度買野
我少出旺角剩係知旺中有一間

勁撚難洗，用過幾次就無用。

勁撚難洗，可能咁冇再賣，特價買左支用到掉左

好彩問左先
唔知有無類似既product, 主要想朝早可以更快出到門

難洗咩
我有朝就咁用佢打底同gel
點知落大雨濕曬 個頭乜都無曬

洗完都好似有野打底同埋質感勁鞋，好似 build up咁

我覺得唔算難洗
洗兩次都乾淨曬

咩黎

狗西

我屌你咩

咪格劍啦

關唔關你事 就係你依啲人搞亂香港！！！

各有各做啦

暴徒

對呢隻有興趣, 睇介紹d 成份又好似幾天然, 等巴打review

有咩gel頭用品啱男仔長頭髮用？大概到膊頭長度，想唔笠同啞色啲，電咗曲髮想gel鬆小小

MM balm

終於買左
呢隻野拍得住江獸
同江獸/藍江獸比較下
極黏，所以比藍江獸更傑身，要用d力推勻，唔係江獸/coal mine個種一推就開個種。
唔會太快乾，係綠江同藍江之間。
hold度絕對夠，藍江獸級數。
非常滿意呢隻gel type

就用完港獸 遲d試試佢

mm balm 真係幾貴下

值嘅
或者m泥

喺邊度有得買，見好似兩舊幾水？

同埋m泥係邊隻，謝謝

今日用左
隻味有啲似酒精味
推開推匀都還好 Hold力拍得住江獸 但乾左仲硬身過江獸

Moroccan oil clay

覺得chrome 值d

各人喜好啦

想試MM可而家去swag買，有75折

銀城都差唔多價

swag折後$214，平銀城幾蚊又包郵

MM balm出第2代，減價清舊貨？

冇錯，佢系盤點清貨

我只係覺得大家可以襯呢個機會試下未用過嘅新嘢。

利申：理性用家，非打手

打埋discount code, 有75折

What is the code

stock19
佢ig有講

可以試埋飛仔

Chrome打底得唔得？

firsthand swag hair買幾抵下
折完100蚊仲要包送貨

呢個先係合理價
出面正價160太貴了

但人地官網都係賣$20USD

你係用佢隻 fiber cream 定pomade?
hold 力如?

定一定要balm

油到仆街

有冇人用過mm Clay Cleanser 洗頭水？

Deluxe pomade
Hold力夠 今日到依家都無塌

反而最唔中意係佢隻味

Balm pre+post 出咩效果
Chrome 既話用咩打底

應該唔得但可以唔打底直接上

有咁勁？

有冇人用開印第安人個隻

乜嚟

夏天個頭成日都跌曬落嚟
用過first hand / stickmore
究竟有邊隻先可以係夏天HOLD到

想要啞身 同埋易洗

oasis clay?

唔好用board walk

FH, stickmore clay fiber & oasis 我夏天冇事，可能係巴打手勢份量問題

佢賣USD20，唔代表佢值呢個價

btw,新fh味冇想像中唔好，似gray ghost或康鈣C

FH 新味令到我唔再幫襯佢

巴打會唔會噴spray ?
同埋用咩pre styling

analogue paste 好好用, 易洗, 前排有日勁熱都hold 到8 hrs, 有輕微fly away, 不過唔係啞身, medium shine

呢幾隻冇噴spray
prestyle用bona fide

For me, bayside pomade

oasis ok ge, 不過如果佢firsthand 係 pomade應該好 hold ga wor

大家講緊話好hold係唔係粉紅色個隻

但香港買太貴了，成$189

突發，張梁記返左bayside, 唔駛捱貴貨了

有無巴打試過odouds隻打底水？

旺角間 太平髮品一早賣緊168

聲援過示威嘅舖頭都會幫襯!

點解銀城可以平出面咁撚多

平又話平 貴又話貴 真係難服侍

有冇諗過係打住複古油頭嘅鋪頭係賣得貴過髮品鋪

會唔會難洗同夏天出汗會唔會頂唔到？有興趣試下

Adam陳度有邊個剪得過

Adam Chan only

無錯

易洗，同其他gel type都係水沖就甩，隻野唔大味，用完洗頭水唔覺有大陣味留低
汗就未測試到，不過毛毛細雨都頂到下
始終gel type遇到太濕既話應該點都收皮

oasis 邊間有得買？

Gentle hair shop

唔係想讚clk, 但發貨速度真係最快最企理, 網店由落單去到順豐2 日就有, 相反tb 間on9 野, 屌佢老尾上星期見有折先買d pomade 到依家都未撚到

swag我都落咗order
上星期三晚落，星期五收到

有冇人同時用過新舊版oasis?
新版我覺得好快乾，落唔到梳，淨係可以用手
舊版係咪都係咁？

我得新版,係快乾,個質地液態,同modern man 嗰review唔同

修正,係同modern man 差唔多

我都係睇咗modern man之後買
我自己乾髮落係用唔到梳，而佢就ok

我手摷為主無用梳

有師兄講過某間要等成個月

我乾髮落都用到梳喎
你試下分一兩次落 唔好一次咁大舊

佢哋七五折清貨
可能多單發唔切掛
我都係上星期尾落單
都等咗幾日
之前快啲

我落細舊仲衰，仲快乾
anyway,多謝建議
我而家手摷效果都幾hold

之前買貴左， 今日即時同clk訂左2盒bayside

咁順豐就一定會快過平郵嘅

我要全連登都寫住「陪審團否決權」

各位我地依家得最後呢條路 陪審團否決權

男x味暗示clk賣假bayside?(雖然我覺得冇可能）

Bayside自己都係講”may be selling”，男x味就一口咬定話部份鋪頭賣假貨

有個page 叫 bayside asia 有vlxb, tp, mxnlyman個D係冇clk份，想暗示D咩呢？非官方貨就要聯署

我咪揀左順豐lor 屌你老母

有冇唔shine or low shine既pomade可以推介
小弟髮質較硬 thx

bayside_asian依個page究竟係re_fad整嘅定咩？記得之前swag同blumaan都搞過檀咁嘅嘢

其實pomade 好難唔shine, 或者咁講pomade 本身已經代表有一定shine 既程度, 如果想唔shine 一定係clay 類product, i.e, stickmore, bayside

賣Bayside呢其男x味應該執唔少，我估因為clk賣得平過佢就咁小家不過我係tp買，都係一百六十幾同clk差唔多

18usd 賣 185hkd
我自己就會等依家罐石屎版oasis用曬，睇下有無其他鋪會入貨

佢間babershop 就on9, 但就貨品而言, clk 唔會賣假

我知不過佢地兩間有競爭同暗串對方唔係第一日嘅事

男人味啲小家行為真係已經唔係第一次

點睇冇clk

唔該巴打

人地本身個page冇話假嘅，係男x味話未授權就可能係假

咁佢d firsthand係咪假？

反而想知依個係咩page，bayside自己個ig同埋佢地話係港台代理嘅re_fad都無提過bayside_asian

好似Stickmore都試過咁

又得幾個人follow

其實近排clk又真係成日跟住男x味入貨嘅，clk自己少左入新野係事實

我地賣得冇人地咁平因為行貨姐，都想大家多份安心水貨就正常平d (行貨都會減價），但有個risk自己要take! 無論係clk or 其他髮品舖（以我所知，有不少舖賣緊假貨)

其實定價真係好主觀，我信相兩間都係賣真野作為消費者邊到平咪邊到買（我兩間都有去）

平行進口都有位入

有新野就支持，完。

Bayside喺home brew market其實又唔算出名，唔係太信會有假。係出都出骨仔/layrite/mm/Lockharts呢d大牌先啦

Bayside 官網都係25aud單罐
15aud Int. shipping
當連登仔團購3罐一個order，每罐成本都係30aud~162hkd
CLK一定bulk order成板貨咁入,實又有discount
點解賣169蚊會有人質疑係假野

骨仔買撚過假囉，豬都見過但冇買

只可以分享有supplier show 比我睇假bona fide，假uppercut, 假MM etc

成件事益晒澳洲佬同台灣代理，起度造神抬價。
市面大把產品high hold又抗汗，味道又好過佢，無謂 糾纏
將精神留意義士情況好過

骨仔會唔會係強國骨仔,聽聞係強國人註冊咗商標出咗强國骨仔,惡到淘寶店賣真嘢都話要俾過路費

而家香港搞到咁 好心唔好仲係到單單打打
唔係話唔洗做生意 只不過有時間不如關心下香港仲好

有冇巴打試過brosh crossover 隻super hard gel同埋 cool grease coconut呢2隻pomade? 好用？

我一次買兩隻味，直接跟原廠較著數。

購買時落discount code，等同免當地運費。

兩罐加埋唔夠一磅，用埋轉運公司迎新積分，基本上圍埋每罐原價us$18運嚟香港

其實跟紳士頭都ok，佢個折扣plan長遠計落都幾平

我想試nomad味，當初唔知紳士頭會入，所以至越洋買

邊度可以搵到discount code

睇youtube見到。至於邊個youtuber就唔記得

跟紳士頭買啦！佢個plan長遠計落仲平過us$18，而家又齊味。

頭先上官網睇斷晒貨

bayside其實係咪似fh你地講到好好咁

第一次網上買完之後會send個9折code俾你下次用，之後每次買會減多5%，直至50% off，半價完就要重頭再儲過

之前d巴打評價麻麻咋喎

您呢個係紳士頭個plan

上面巴打問Templeton 官網discount code。

我唔得係the pomp定modern man 俾過，要再search返

Nomad其實係咩味試過heritage同aeventus。heritage有d似firsthand bayrum，不過我覺得有d太濃。aeventus就香水味。

my bad

Fh加強版似

nomad係帶木質調嘅雲呢娜味，都偏濃
我同時都有入aeventus
要二揀一，我揀aeventus

男人味又會咁小家， 好明顯clk只係唔經代理入貨， 佢就話人地賣假野

同邏輯佢有d 野都無亞洲代理啦 係咪乜都要咁計先

真係好失禮！本身兩間都有幫襯，但佢呢次太小家喇
同樣既product我兩間買都冇所謂
差十蚊八蚊，車錢都要啦
不過唔駛成日單單打打囉

80年代思維：水貨=假貨

我之前出過詳細比較
懶重覆了，大家可爬翻舊文
簡單講兩者上手、上頭的質感略有不同
但 finish 後的效果差唔多
一般日子不太大分別
但如果係極潮濕天氣下
個人覺得 FH 定力，持久力及 restyle 能力比 bayside 略高
但都不是真的差太遠
味道我會覺得 bayside 香啲 （好想 fh 出返舊味）
以上講緊只係兩者嘅 waterbased pomade 比較
佢哋嘅 clay 及 clay pomade 我就無用過

但平心而論，如果今次唔係男x味通知澳洲，可能係第2間，又或者可能係個所謂台灣代理自己發癲，咁對男x味都唔公平，不是？

講緊佢bayside假貨產品個story呀

佢好似話係bayside叫佢地出，好似其他店都有出？利申幾間都有買野

關通知澳洲咩事？ 又唔見其他鋪會即時話clk賣假貨

有冇人用過hunter1114嘅產品？想試佢隻fiber gum

佢之前個 story 都係話官方發現假貨
叫大家小心啫
又無指名道姓

Ys

近排用sun city 溝chrome用

wow

有冇人用過佢隻clay 可以評論下？

時間耐咗會有 fly away
要噴hair spray touch下， 順便撳低浸椰子味

借位：放 Nostalgic pomade一樽， 只用了一次, $100

發覺溝pomade幾好玩

blumman隻cavalier就咁用係好hold下,但好撚難洗

FH all purpose 就相對無咁hold，但幾易洗走

宜家一手指FH溝半手指cavalier，夠hold得黎又ok易洗甩

想問下師兄 MM Balm 岩岩開咁嘅色係咪正常？
因為我見唔同門市嘅tester都係白白地灰灰地咁

MM、Hanz De Fuko 之類用天然料的
間中都會有唔同色、質感有唔同的情況
用落係無乜分別

cocktail正呀

用開摩洛哥油/雀泥
Bayside clay 有無巴打有review?

用緊，覺得幾好，陣味exact7ly 係橙色tictac 糖未

我上面#480有小小review

btw, 我都有用摩油，要spray 少少落個蔭，避免fly away。您需要嗎？

我覺得摩油噴完仲衰

如果crew cut想留返side part
你地覺得應該去幾次速剪剷側邊 留到咁上下先去barbershop
定係繼續去barbershop叫佢每次幫手修下

留長好痛苦

stickmore water base pomade有冇巴打知道同一般gel type有冇分別？
用哂罐江獸諗緊試唔試佢好

放

Stickmore clay fiber
Trent’s TH1

各$100

因為本身鍾意shinny啲，唔係好慣matte

骨仔hairspray點睇？好似幾抵玩

用返本身佢自己嘅Original Styling Meraki 打底，之後用Monarch Matte Paste/ Caverlier Clay啦，我全部用Blumaan products，5th Sample Pomade做slick back 效果都唔錯。
利申：都留左油頭4年，睇左4年Blumaan片

Meraki打底一時好 一時嘛嘛地
打完底吹完個頭 個頭有時會好(立)

係嘅，我都有時會。所以要因應返自己當時頭髮嘅volume去用meraki嘅份量 —> 太少就冇乜打底作用，太多加上volume多就會打哂kick, 好難梳＆吹

大是大非
我決定唔去政治冷感barbershop剪頭髮
Neighxxx
Handsxxx
9cxx
我留左左好多日，你地好開心，不談政治，繼續搵錢做港豬
我會去
Adam Chan , black rose , 76
76未幫襯過因爲好遠
但你地有良知

大事大非重飲飲食食搵錢果d真係要罷去

Neig喺廣州開咗新店

推

想問下新手想玩下pomade
本身個頭好厚，頭髮好硬
新手應該買邊隻打底同gel起手？
想用d易洗唔臭

利申：用開鹽水同水泥，買過粉紅豬好難洗

所以佢一粒聲都唔出
自我審查

之前有罷工囉，你計唔計
但我知佢地有個barber 行得幾前線下 呢排成日唔翻

搵佢剪，支持同路人

我就係咁

仲有59 都係

依家對blackrose 改觀, barber 界清泉
仲有adam 多謝你

唔好撚再講乜鳩野, 搵食姐, 政治中立, 我屌你全部老母, 依家係明辨是非黑白做人良知問題

59個mike衣家駛撚剪咩
開三日堂輕鬆袋十幾萬

愛德華 以前搵佢剪 幾開心幾好吹

唔識欣賞佢個d 所謂既19 classic cut, 怪雞都無人有

條片個model 本身幾靚仔, 髮線又靚, 剪完成碌柒咁

想問下普通泥同pormade有咩分別？

24味開個間點樣？

沙田間84有無人剪過 技術點

果間咪handsxxx factxxy
不了

首先剪薄少少先
太厚就用乜都無用

pomade 新手建議先用 (unorthodox) waterbased pomade
較易控製及易洗
我個人喜好的 Firsthand all purpose pomade、Bayside pomade、Prestige waterbased pomade
都係易洗、易控制，high hold 而且較 lowshine，新手較易接受

Water-soluble / gel type 都係易用易洗
但較大問題係要等佢收水變乾
而家咁潮濕好難搞
而且玩得 pomade 都要試下 restyle
gel type 無得玩 restyle

oil based 就唔好試住
唔好理易唔易用，一定相對難洗

打底最大路係用豬水
首頁有介紹
不過不失，基本上唔會點用錯
新手 ok
要果追求更好 hold 可試 stickmore 的 boost tonic
但質感較獨特，味道較香未必人人鍾意

多謝巴打詳細解答
我有剪薄個頭 不過真係好鬼多頭髮

我再根據你講ge牌子研究下先
但都想問一問豬水用法係咪同鹽水用法一樣？

有無巴用pomp & co

濕髮落吹乾
用法差不多
份量自己慢慢掌握

有無用張梁X自己出個隻

唔該晒巴打

剪開76，唔會話佢剪得好好，本身想試下豪D試下Adam Chan, 但76肯出聲我都願意繼續幫襯

唔知點解一用firsthand pomade個頭就會好扁，我試過豬水同埋blumaan 打底，吹既時候用梳梳好哂，但一落pomade就會即刻扁哂，不論sideback定casual手摷都係咁
我試過用唔同份量都係咁...仲有無d咩好方法？

有冇髮質硬嘅巴打會偷簿個頭？

剩係 FH 係咁定所有 pomade 都係咁？
有冇相可以睇下

Fh all purpose 感覺好似太硬 無得翻梳 有少少唔自然
最近玩近morgans綠色果隻唔知叫cream clay定咩，橙味幾香 不過又無fh咁好hold

有無巴打用過紅雀？

想知係低光定完全無光澤 一
利伸想試

x2 因爲都幾貴

間間都賣到近2百

基本上pomade 就會咁
我星期六日casual d用quicksand + m泥就無呢個問題...

All purpose 點會無得翻梳？換條界都仲得
不過本身夠 hold
其實無翻梳必要

本身 pomade 就唔係用來玩自然感
要自然感玩返 clay 會好啲

Sorry講錯我用clay pomade唔知係咪落得多 hold力幾好但過左半日感覺太硬 想翻梳但唔得

咁奇？會否是梳法問題？
一般 Pomade 適合用梳多
唔多適合用手摷

我都覺得可能係，例如我左至右咁sidepart, 係唔係都會左至右咁樣梳？我通常就會越梳越扁...

用左好多product, 都係用番fh 最好，手摷自然，未話去到最high hold,但易造型得來又hold 又易推都算係咁

係隻味麻麻地...同埋天氣咁熱，用髮泥加spy 都照趺

您想有texture side part，首先要搽暈，頭髮向內部分都要搽。
跟住向上兼向後梳，之後用手輕輕㩒住右邊向前推少少

新FH上咗頭後冇乜味，滑咗，用嘅份量無需以前咁多

我做法差唔多，用毛巾抹乾之後搽暈豬水，之後用骨梳同風筒吹高佢，吹完效果好鬆
但一落FH佢就開始”立”，有d 一束束既感覺，梳番好之後都係用手心向前推少少

一開始個形都ok，但番到公司就扁咗一半，到lunchtime就扁哂

似係頭髮向內部分搽唔夠pomade
呢部分好重要，因為要靠佢頂起個volume

等我聽日再試下
每日得一次試既機會

試左, 垃撚圾

detail?

如果有出大oz 就好，不過隻味因人喜好，我自己就麻麻地

間間都Restock藍豬水😂

其實點用？
係咪夜晚洗完頭濕住上，吹乾？

Pomade 最好全用梳
唔駛向前推，用手掌輕輕頂住用梳梳高
參考下 The Pomp 啲片
佢每個測評都會喺你面前梳一次
可能學到點梳

開頭一兩分鐘係幾易推, 之後乾得好快, 好難Style, 最ON9 係d hold 力不知所謂, 用完落街食個早餐俾風吹兩吹已經勁多fly away, 感覺真係over-rated 既product

上次買左，好大支但用左一星期冇用了
懶得用，用完冇特別感覺但小小立

我都覺得枝野無乜作用😂

$185咁大支，都抵既😂
送左比個做salon既朋友

得男同張restock就叫個個？

Vlab都有

sun city如何？

藍豬水只係爽髮水而唔係平時講開可以幫助造型嘅打底水
所以好難 feel 到有冇用嘅

成日見佢地話有barbershop味？其實barbershop 唔係噴水？因為每次剪完都好大味 但又幾鐘意

Bayside clay 好唔掂, 極難洗,
gel 完隻手洗極都唔甩,
太乾身, 勁多fly away
又貴

已打入冷宮

摩洛哥油, mm , 雀泥都完勝

幾乾身,true matte ,輕身, hold 唔錯, 隻香味我ok
對我有d乾所有溝chrome,一流

會唔會變硬？

唔太覺

用老翻用到同人講

本身pomade / clay style product 已經唔係話貴到離地, 咁都要用老翻最緊要係真係用落自己個頭度, 再諗下老翻用左幾多垃圾chemical

之前已經聽過有兄弟反映難洗, 難忍味仲可以日日無差別吹奏易推易洗超hold成份天然

雀泥 mm 用水洗已經洗得乾淨,
呢隻係用完洗手液係咁捽都洗唔甩

Hold 度都麻麻

會否乾到有fly away?
可否講下似邊隻product?

btw雀泥真係唔太岩用, 猶其想做整齊既side part, 係非常困難, 飛away 亦好多, 我覺得較岩d 超短既crew cut 造型

我頭髮薄做唔到side part
如果想應該整齊用番pomade 好d

有冇人用過TH1?

Bayside clay 唔知
但 Bayside pomade 又的確易推易洗 high hold
係咪「超」hold 就見仁見智
但以各自稱 strong hold 嘅 pomade 平均水平來講，算係唔錯

我覺得難洗

不過其實都係講比較，比較其他手工水性髮油難洗

邊到有得買呢隻？

可否講下有咩特別之處?

好硬.. 時間長 一放落頭2秒就即硬 jel得慢會整唔切... 好啱比比鳥

自稱髮臘但唔似 質感、樣似濕泥

已經冇留意間野

琴日59好波

今個summer咁少summer pomade

睇完都唔知明你講咩

邊間？

Pomade 很好用係事實，clay就睇人

Brother men barber shop，全行都知狗，老闆係hai佬，又廢，得個平字，無人會去。

有冇fh咁好用
咩味

有無巴打有用過slick gorilla粉

就用完支摩洛哥泥想轉新野

Brother men barber shop is rubbish

搭單一問 邊隻styling powder 好用
(Uppercut 同odouds)

原來係講緊呢間
中環有邊間好？

Odouds似dry shampoo多過造型
上個月買左
但我短髮有時落街食個晏岩用

今日第一次用 Stickmore Styling Cream , 覺得唔岩自己中長頭髮用，想睇下有無人收留

TG:

無位要放野：
1) Templeton Tonics Black Kraken, 全新, $150
2) Templeton Tonics Boomtown Bay Rum Matte Paste, 全新, $150
3) By Vilain Sidekick Zero, 全新, $140
4) Ziggy Supply Singapomade Clay Pomade, 90%, $100
5) Grim Grease Cream Pomade, 50%, $40

可換Bayside UWB或新版Oasis (Nomad/Trailhead)，買兩罐以上每罐平$10，有興tg:

椰子味
Bayside pomade vs FH pomade 之前我都寫個幾次
詳細爬舊文睇返
簡單一句：一般用效果用差唔多

bayside同FH 真係好似，感覺上bayside乾身少少
不過陣味勁好多

用過舊FH 新舊味，bayside濃好多

想問一下大家平時朝早起身沖涼，係會點？
1.清水
2.洗頭水
3.護髮素
4.洗頭水 + 護髮素

因為自己以往都朝早都用洗頭水，搞到頭髮好乾

會用滋潤保濕嘅洗頭水，跟住吹頭打底前會落返d hair tonic或者25 spray

呢排75折試咗hk homebrew隻 clay
我覺得質感似摩泥
上頭時有小小檸檬味，但之後會消失

唔平囉

求blackship包膠

過時產品
怪味又難洗
用普通洗頭水冇可能一次洗乾淨

聞落真係幾臭
效果呢？
夠hold 嗎？

見佢$99 有啲吸引

另外想問JS Sloane Superior Hold 包膠
會唔會唔熱得？

之前用19 fifties 紅罐
響屋企收乾曬水，硬左
但一落街 30幾度
即刻（要強調係即刻）溶曬，成餅野咁
打落冷宮
冬天先再用

臭味？
咁不了
Lockhart waterbased?

blackship算high hold, 但日中都會跌volume ，要retouch。我自己無法連續兩日用，個build up會好痴線

js Sloane 而家都會溶

謝解答

有無人用過猩猩粉？效果如何？

Blackship個味如何

好撚臭

天然鳩屎味

MM TSB 02 唔知好無用

屎勿痕試左

好一般，無力無層次，仲笠笠地

想知灰豬 extreme hold 效果如何？ 似firsthand 會易推得來會變硬？

下年加到380 喎

唔知點解用完好似洗極都洗唔乾淨
巴打有無呢個情況？

有冇藍豬水包膠？
想知用完係咪真係咁大分別

同問

岩岩出應該冇咁快有包膠

Morris Motley係咪轉咗新款？
以前係黑蓋白身
早幾日買變咗黑蓋黑身

Tsb 02係新版本
之前balm都出過黑盒 係陣味加強左

返去望吓個盒有無寫住02先

同埋你個包裝盒都應該係黑色
變咗寫TSB

但係個包裝盒同以前一樣白色底黑色字
有無寫TSB就無留意

屌 uxxxxx賣220

用緊新年出玻璃樽嗰隻tsb02，唔知同依家嗰隻有無分別。Overall幾好用，keep到tsb嗰隻輕身，上咗頭之後乾得幾快，唔使好似舊tsb咁要用埋嚟打底同用凍風定型都夠hold全日。要texture嘅話最好梳完再用手摷幾下，不過用得tsb呢種matte product都一定要預咗會有好多fly away，要梳貼服style嘅話就用返chrome/其他uwb/gel-type。

係咪買咗假嘢
我買個樽個包裝盒係舊款

但係入面樽嘢就係全黑
我見新款個包裝盒應該係咁

CLK $70果時買左支
洗完個頭都仲係一餅野咁
激難洗
衣家又個個係度推，真係吹帳

伏咗 咁你嗰時點解決？定都係照唔理佢照用？
同埋知唔知CLK新嗰隻粉會唔會有一樣嘅問題？
因為用過一次呢隻粉覺得幾好用
但洗真係好撚麻煩

咁嘅組合正唔正常？
舊款包裝盒，舊款TSB，但係個樽係全黑色
我之前買咁多次Morris Motley都係黑色蓋，白色樽身

未見過全黑樽

黑盒黑蓋係double 氣味 其他不變

新買tsb02，第一次用mm，覺得相當好用，易推順滑，容易上頭做型，最重要真係好易洗，講到好似男味啲post咁但真係貴啲都值，貴bayside clay少少但好用好多

邊到買？

u記 $220

不知道，但唔會再買猩猩果支

啱啱新出嗰嗰喺tsb2
你呢個係tsb1嘅特別版

有冇巴打用過cream pomade? 效果好唔好？

U記姐係咩？

銀城果間

有冇人用呢隻 感覺如何

呢隻野成年前有好多巴打試過中撚哂伏, 又廢又難洗, 唔明點解仲有鋪頭拎黎賣

有同事用過都話有d難洗， 但聽佢講買左uppercut新出嗰隻佢話好用

推佢老味 各位唔好中伏
真係好難洗

隻星星粉好似張xx前年已經賣 而家唔知點解又興番

推，Black Kraken + Singapomade sold，得返：
1) Templeton Tonics Boomtown Bay Rum Matte Paste, 全新, $150
2) By Vilain Sidekick Zero, 全新, $140
3) Grim Grease Cream Pomade, 50%, $40
可換Bayside UWB或新版Oasis (Nomad/Trailhead)，買兩罐以上每罐平$10，有興tg:

pomade 仔d reciew 係幾有heart, 不過個頭真係要搞搞佢

個時見到眾多巴打中伏, 好彩無買, 依家又興番先好笑

一般般
我用gray ghost

上年俾人喪屌

有咩問題
係長左姐

Thanks 巴打

個part 位好撚怪

要拎得再邊啲？

最主要係個part 位好似個菱形咁突出黎, 非常怪, 又大舊, 不貼服

就算頭髮長, part 位好似呢位師兄咁剪同style, 梳番貼服d, 就自然多了

邊到菱形 唔多明

簡單嚟講，就係剪到個頭好似螳螂咁

都係唔明 條界拎直啲？

應該係d 青位太厚 好突

叫佢剪頭髮

有無巴打用過styling powder? 見uppercut都出左，效果ok?

巴打們用fh clay pomade 通常用咩打底？

Larp sarp

我覺得還可以喎
gel type夠硬唔會散，聽講哂太陽會溶，我就未試過因爲平時係室內多

媽！bayside個官方授權貼紙好醜呀

新嗰批有貼紙？？

呢度係咪介紹bayside pomade好用過clay?

兩隻都買過
Clay太乾

會好扯頭髮？hold力如何？

係呀會溶出街行兩步就塔晒 可能我頭髮太軟

勁扯， 同好難洗

Pomade都會好扯？
諗緊買bayside定morgan試下

Morgan紅色會太硬，上完頭後幾個鐘會硬到一枝枝，可能我梳得唔好
綠morgan橙味幾香，cream狀，hold大半日，打底會好d

而家天氣，紅Morgan's會溶

暫時無見過有 pomade 係水狀…

網上大把片...

放fh summer pomade x2 舊包裝
blumann綠色

每隻都係$100有意tg

睇 the pomp 啲測評片，每條都喺鏡頭前完整梳一次

fh 有冇用過?

兩盒都全新
嗰陣時買咗一盒之後覺得好正之後掃左勁多盒
點知用唔晒

tg : crazyboy1210

仲有多一盒fh summer pomade

有冇新mm review?

銀城個價好吸引 就快忍唔到手

除咗pomadejai有冇其他review

Hold力比舊版好少少，但「了」出嚟嗰陣已經明顯feel到比較硬，無舊版咁creamy嘅感覺。我用brosh打底再用tsb2手摷，會明顯有kick頭髮嘅感覺同埋好乾。
結論就係同舊版差唔多，但hold咗，硬咗同埋難洗咗小小。
如果鍾意好casual，手摷嘅可以試下，同埋要唔介意好容易有fly away。如果鍾意梳到整整齊齊嘅，就用返pomade會比較好

不過講 creamy 的話
未必關新舊版事
舊版都係一批批貨，我用咗好幾年
有買到會 creamy 啲
有時硬啲
據聞因爲材料多天然嘢有關
等如quicksand 有時會偏黃色有時會偏綠色咁解

巴打可唔可以同其他clay/paste類比較下

push

其他clay我暫時淨係用過摩洛哥泥，對比之下用摩洛哥泥嘅時候可以用挑梳梳啲比較高volume嘅髮型而又唔會咁易有fly away同塌，可以梳啲啞色又整齊嘅髮型，而且摩洛哥泥係比較易洗。

但係味道嘅話對我嚟講mm係完勝，同埋摩洛哥泥唔會有「了」出嚟嘅感覺，比較似係推一小塊出嚟嘅感覺，但係手捽開嘅感覺基本上係一樣。

有咩product係快乾？
或者有咩方法令啲product快啲收水？

我發覺我用親咩(骨仔 港獸 明明已經係話夏天用一流)都有個問題就係乾得好慢
有時就會好快乾 變硬 咁就可以hold一日
但大多數時候都係喺乾之前就塌咗 跟住出到街一陣先變硬
唔知係我屋企環境定點 好多時都出門口前唔乾

有冇打底，吹頭全乾，用量夠唔夠
如果用量夠又有打底
試下出門口前同風筒凍風吹一吹個頭
會快d收水

有用豬水打底
用量方面成日都唔知點先為知夠

gel type 秋冬再用吧
就算出門前收乾
出門後都會溶返

咁盛夏用咩好？

clay type / UWB type

不過我手上 gel type 用完都唔諗住再買，冇護髮成份之餘又傷髮

飛仔fiber cream 報告:

呢隻野好少見呢度巴打講, 身邊有fd 話ok, 奈何盒野既包裝實在太柒, 一直未的起心去試, 最近買左盒, 玩左一段時間, 好撚得wor, 上手break down 順滑, 感覺好黏, 上頭易推, 唔會好快乾到仆街, 過左半個鐘先開始硬, 出黎效果有一定光澤, 但唔會太令, 前排有日熱到仆街都hold 到7個鐘, 之後先開始跌volume, 最重要係真心好撚易洗過一次水都無左9 成

巴打係邊買？同埋係似clay？

物如其名, 似厚實既cream, 唔係clay 咁乾硬, gentlehair買, 不過近排見佢係咁sell 隻垃圾猿人粉已經unfollow 左

猿人粉背後應該有代理發功
我見到啲ig家品店都sell緊

自從返左大陸開鋪就奶共！
仲要扮黃。
又比說話D出黎抗爭既員工聽。

又唔係剪得好 收皮啦佢

UWB type 一年四季都好用
Clay pomade 其實我一直唔係好明想做咩效果
要玩pomp 或玩 slick back 等
效果唔及 UWB
想自然 feel
不如直接用 clay

有得佢鳩up 都已經係自由既一部分
所以建議佢應該自律收聲

想問用豬水打底再用冰泥效果好唔好？

本人頭髮好幼，好似女仔頭髮

冰泥係乜

我意為好多人都知，sorry!

因為去幾間鋪買一講就知

大家有無啲咩好用嘅uwb推薦

有冇人知邊到有Kms hair spary旅行裝賣？

prestige, firsthand, bayside

想問下大家係點hold
成日一個鐘到就變哂型
我係洗頭豬水吹頭落Bayside waterbased gel
其實係咪要用完豬水再落Bayside吹一次
當打個底先gel?

Pomade 唔會用來打底的
你用嘅分量、梳法都好有關
另外如果豬水唔夠力
可試下 stickmore boost tonic

中短髮型，有邊隻wb pomade大家覺得最好用？

網上見有人講shxxx revival

我自己用過
骨仔 唔掂
Prospector 金色黑色
Broawalk算ok
紅色正方形 太濃味

點為之「唔掂」？
或者換過問法，你期望做到咩效果？

骨仔hold得一般
想知大家而家用開邊隻

骨仔廢已經唔係今日既事

如果係用開gel type就試埋江獸啦

激浪定邊隻好用

原版江獸或者龍寨版
激浪唔係gel type

睇左d相同片，返工好似太令身

見你上面用嗰啲全部都係令身gel type，以為你鍾意

都會想試

發現嵐原來係大陸做

但係幾好用😅😅😅

Agger 雖然難推，但上頭好用過mm，個人認為

其實大陸做真心有咩問題？講真用過雷公都好用，如果要硬的話。
仲有其實如果係怕大陸多化學野。。。咁出哂名化學野多到爆既江獸？

所以兩者都唔用

無咁興香 未用過雷公 有咩評價？

可唔可以講多幾句江獸點多化學野

或者你試下非 gel type wb / uwb
比較一下邊樣適合你

Gel type係多化學嘢
都唔使講

多到馬拉朋友話我知，當地宜家送都無人要

再硬，再黏版既江獸，同無咁嗅

雷公好似大陸做，朋友借用過一次，一般般
硬既似gel咁，乾左會一支支

得罪講句，用gel唔好話自己用緊pomade

黑罐luxignite 味道ok 上頭唔立
Hold力有待觀察
似係styling cream 但無外國cream咁立身
但無clay咁挺
style似係自然
唔係好識講

Cream pomade?

比較morgans綠標Matt pomade
shear revival gray ghost cream pomade
呢類cream cream地pomade

黑Luxignite 無咁立

luxignite clay 成分似乎全係化學嘢

sad

Trade Union Supply 有隻植物pomade味道一般 不過都幾好用

想問下長髮想做下圖效果有無推薦邊隻

亞洲人髮質好難玩呢種玩得正
試下就咁用勁啲嘅鹽水
或 quicksand + mm balm

兩隻一齊用
本身頭髮好多好厚唔用鹽水了

但真心好用用

有冇人有用slick gorilla隻粉 幾好用 但真係超難洗

我下次都試下

完全唔好用， 好難scoop out, 又難推， 最慘洗完頭d頭髮勁旱。 宜家先知大陸造

但hold力一般

隻clay hold力似邊隻？

用咗一次後，成樽dum撚咗，咁就跌咗錢

果陣我唔記得邊度介紹 話佢天然野
信左

未用過
感覺 firsthand shear revival 嵐 都好用
mm ok好 但無上面咁好
諗到再講

點好用

有冇評價講下

Odouds隻鹽水好用過 bona Fide prospector 豬水
可能用慣鹽水用唔慣打底

佢隻pomade有護髮嘢
泥唔見有
有錯請指正

所以依家邊間sell 呢隻即block, 你話唔同既pomade 水性, 油性, 髮質唔同, 有人岩有人唔岩好合理, 但作為一間有heart 既鋪頭根本唔應該sell 呢隻垃圾

係真係乾爽 層次 唔會痴立立咁
Even blue man, mm etc都做唔到呢個效果
最近用oriental 係乾爽好用 易洗 但hold唔耐

個評價好懸殊

得swxx hair無Sell ,間間都sell

CLK 都無啦, 記得好耐以前有入過, 無耐都無再入, 近排少蚊型網店都跟風賣廣告, 真係好嘔心

五大訴求！

有邊間無賣真心問師兄，其實我諗只岩crew cut用係事實。

Clk有sell其他品牌。。。有咩分別其實

新手初嚟報到，如果本身頭髮偏粗同鍾意matte啲，Reuzel嗰隻灰色定係Fiber pomade會適合啲？定係會有其他推薦

我指既sell 係推廣既意思, 有幾間直頭日日hard sell, 當然你亦可理解為售賣, anyway, 百貨應百客, 垃圾一樣有人買, 但真係唔好係度sell 隻野點好用點勁hold, etc

剪開一個相熟barber十幾次，今次佢放假，我又夾唔到其他時間，而我又急剪，比你地會剪同鋪其他barber(maybe only今次)，定去其他barbershop

一定會揀其他barbershop, 同一間搵第個剪得唔好, 廢事下次搵番本身個barber 又見到

係邊間邊位令您咁痴情？

咁佢剪得幾好 廢事轉其他試

我都驚會尷尬

咁不如你講下有咩唔好既地方?
點解呢排多人sell 係落多左廣告 我都係睇左先去試 銀城個個熟人同我講既
sxxg咪又係勁hard sell blumaan 我自己試過黃,藍完全唔得 新出綠個陣都買左 用左一次就送左俾人

不如你追左post 先覆啦壽頭, 淨係難洗到仆街已經夠死啦, 仲係度盲撐啦, 成碌柒咁blumaan 雖然個人都覺得麻麻, 唔多夠力, 不過有人用黎打底, 有人用黎post, 用法唔同, 不能一概而論

仲話猿人粉好用個d 收左幾多錢做打手

見親d sample都係個頭超短 剪到咁短可能會試

不如你睇下我講咩先啦柒頭 我都話岩岩買 都覺得好難洗 但我話係夠力
冇衝突架 呢D叫盲撐? 用完唔俾人話佢夠力既

你賣緊邊隻product ar?? 係咁追擊人地隻野 我係岩岩買用左一次 之後覺得難洗冇用 但真係比其它泥爽身好多 唔得?

咁你又問, 難洗到嘔仲唔撚係伏呀? 你個腦裝屎? 番屋企食屎啦食屎狗屌你老母

賣你老母呀食屎狗, 我只係普通客人一個

短髮crew cut 用雀泥反而更好, 成份天然d, 夠硬, 算易洗

雀泥好易推 不過要落得多
嵐易用d 落小小都夠hold夠層次 唔知係咪化學野就係咁

依家用緊江獸，用豬水打埋底都搞唔掂，一用完再梳就榻晒加變形，好灰有無邊隻pomade/clay會啱夏天用
(本人係軟頭髮加+天生微曲)

會唔會落個量唔夠
新手好多時用得唔夠髮油
以我經驗
一盒髮油用一個月用哂就岩

Swxx hair枝Zentryo打底有冇人用過？

我覺得猩猩粉好唔好用，睇你咩髮型同係咪夠短，你頭髮好短，落得少，相對就易洗，用開pomade 嘅人，都唔會太短頭髮，自然落得比較多，卡d 同難洗d

好等我聽日試下用多啲
但爬完文好似江獸呢類gel type比較傷頭，bayside pomade呢類UWB係咪會好啲同都好用?

咁大反應 你應該俾屌慣架喎 起底個個post都成堆負皮

有正有反唔得？ 難洗我有講 比我用開既髮泥清爽又係真 你屋企屎水架用？難洗啲又唔係洗唔甩 blue隻黃色夠難洗

你賣老母同食屎狗架？ 客人都有分普通？ 睇得多九品呀？ 你可能連食屎既資格都冇

如果我三星期就用哂，係咪落得太重手？

我個盒係firsthand黎

你同啲藍絲警犬一鳩樣 有唔同意見就屌哂人老母 你以為自己邊個 永久封鎖算

都唔算，視乎髮量
況且FH份量少咗咁多

唔怪得成日用兩個星期就差唔多用哂。我仲以為係我問題

用咗隻don juan
搞唔撚掂
我估會封存到冬天再用

太重？

Arcadian clay pomade點睇？

同 Odouds x shear revival wax又點

小弟短髮 用開matte clay個類 有試過bayside clay, luxignite matte clay, firsthand texturizing clay 始終覺得嵐好用好多 夠hold夠層次之餘同埋勁易洗又夠啞色

係咪好耐先乾？

對
四個鐘仲濕
冷氣房喎

佢啲反應就好似依家啲速龍防暴咁
一兩句唔啱聽就即刻發晒癲咁屌人老母

同意嵐有層次又夠hold
同Lockhart隻一枝枝果隻液體泥有d似

藍豬水真係咁好用咩？

今日試落多左同等左15分鐘先梳，好啲但都要等好耐先乾得晒。
今日買友bayside pomade試下有咩分別先

唔知有咩用 唔識 買左支大大支 得閑洗完頭想要隻味就唧啲落頭 我只係當頭嘅香水用
lm等教學

btw tonic嚟講 bona Fide 好用過prospector
但始終唔太鐘意tonic有d立 所以中意用鹽水多d
暫時只用過odouds鹽水）

拋磚引玉

噢, 你一咁講小弟就知錯了我絕對係黃絲, 藍絲警犬落地獄

呢排難忍味大力推

鹽水來講，shiseido powder shake係最冇得頂

之前講過n咁多次
藍豬水只係爽髪水
外國人好鍾意乜都有得 refresh
頭髮不例外
所以有爽髮水
佢對造型係無任何幫助嘅

香港用 gel type
都係等紅色火災警報嘅日子先用啦
Bayside, FH 應會幫到你

香港垃圾天氣真係潮濕到痴線, 我有時會出TRIP去外國, 乾爽天氣用boardwalk一上頭就乾, 係返香港先咁麻煩

係香啲？

Side part 到個頭mm地 轉short quiff好唔好

香啲
同埋令你髪根及頭皮舒服啲

睇外國 youtuber 做 gel type review
推兩三下就乾
同一 product 香港用就成粒鐘都唔乾

髮質加天氣唔同真係不能作準

咁出門口前搽啲吹乾再出門
個人好似都fresh啲咁

我上次上到去，真係見到啲人2支2支咁買。。。

真係咁好用？ 師兄有冇入手

買了
涼
爽
有正香味
感覺上頭皮少了油
可能係心理
全家一齊用
自己覺得買支無壞咁解

Luxi放幾個月發左mo

會涼架咩🤔🤔？

想知有冇猩猩粉 uppercut粉 odouds粉嘅包膠

有冇咩男士grooming野推介
中意pomade d味
想問下洗頭/沖涼有冇

有無巴打會試surf tonic

想試，呢間野d野都幾撚貴，呢支好似二百幾蚊？
佢果把s形既梳係咪真係咁勁？出面髮品店都唔見有類似既野，一係cheap到爆送都唔用既雞梳

有冇ching 試過MM TSB 02

報告等

用咗一次 放埋一邊
冇乜力

嘩屌，跌左兩舊水都幾撚肉痛

Stickmore boost tonic好好多

等報告

同grooming tonic有咩分別

見到話係sea salt spray

挺啲？

應該係，可能啱玩手摷多啲，等人包膠

有無ching 用過依款既wax , 聽講hold 力好強 頂到成日 想買黎試下

好似係 HKTVmall 見過

How is wax?

張李有邊隻spray好用

Dapperdan wb pomade 橙味
Tucker Browne 泥 淡味幾香

有無包膠

頭髮厚同重應該用咩products? Thanks

Dapperdan 係益力多味 偏甜
彷油性 易洗 令身 但黏度不高
夏天用有點重 冬天比較適合

Thx

話說馬拉隻Mentega 好立 唔太hold 可能始終係paste

另外佢隻wb lagoon藍得好化學就打消左試嘅念頭

btw 馬拉d product好似隻隻都好化學

Dapper dan 淨係用water soluble ob

搵個好師傅剪下先
講真太厚的話也product 都大打折扣

藍豬水一次落幾多到？ 我睇youtube d鬼佬就咁隊上頭好似洗頭髮

*好似洗頭咁

覺得隻味幾香 試搽落身
點知好立 即刻沖多次涼

我覺得搽市面防脫頭髮水好過

唔立，清涼，護頭皮，防脫，價錢平過藍豬水

有無邊隻推介

我用alpecin
上網買係萬寧5~6折
我本身係中坑，所以注重防脫

真係有用？

對我有用
M字位生返頭髮，但始終冇讀書時咁多。而家用埋同系洗頭水，算穩定住

幾錢？點用？

直接搽上頭，由其係m字位&頭頂

alpecin liquid？

是

想問有無人用過blumann 藍/ 紫 有咩評價

用緊紫，個黏力幾好，痴得實啲短毛，但整volume就麻麻

近年頭頂好多白頭髮
唔知點搞
三十中
Alpecin幫唔幫到手

佢有隻潤黑洗頭水，不過唔知係咪for您嘅case

有冇名

就係叫"潤黑洗頭水"
官網有講

Thx try try sin

blumaan monarch 好唔好用？

其實呢隻髮型叫咩名？ undercut?
我係佢既清爽版，但我一直都唔知叫咩名

同埋，如果整開呢個頭，有時又想試下逗號頭時蓬鬆d，用咩product 打底好？

自己用開quicksand 打底+ mm/ blumaan造型，定力ok，但感覺冇咁有volume、線條唔算好分明

同埋qs 打底好kick 手 又難洗

想問pomade bayside同firsthand係咪近似？
有無話邊隻hold d或者夏天襟d?

Firsthand 對我幾夠hold 算唔立

我都有firsthand. 想知下bayside. bayside平少少自從firsthand轉左新裝

最近買左隻bayside pomade, 夏天用好過我本身隻江獸好多，好快乾，啱用手巢多啲，同埋比夠啞色，都幾好hold

兩者比較我之前寫過幾次
詳細可爬返文
簡單咁講兩隻 finish 後的效差唔多
一般用無乜大分別
但如果係極潮濕天氣
fristhand 持久力會好少少

bayside pomade 點都係用梳好啲啦
bayside clay 可能較適合用手摷

而且bayside 都唔係 gel type
唔存在快唔快乾，不能直接同江獸比較
一般 uwb 都係10-15 min 會變 hold
但一梳亦可以 restyle
呢啲係 gel type 做唔到嘅

有冇巴打試左新豬水喇？

啱啱入咗bayside
係咪算難洗

亞洲人頭髮粗和直，再加上片中頭髮長度會令整體頭髮好重身。mm唔夠力托起個volume

UWB 來講算易洗啦

比起新版fh 如何

試左
買哂新舊豬水既噴裝 兩枝都試哂 因為我係第一次用
個噴嘴真係唔太好㩒 有啲唔就手
我頭髮本身又幼又軟就好似bb頭髮咁
而家長15cm左右
我每枝各噴十下上頭
舊豬水順得黎又易梳 吹頭吹到個形
之後落藍江獸 hold到一個晏就

新豬水叫得鹽水 我預會鞋手d同hold得勁d
吹頭嗰陣都hold唔到個形 唔知做乜野咁
同樣落藍江獸 好似無打底就咁梳

下次會用新豬水gel下其他頭睇下會唔會好d
不過我頭髮真係極軟極幼 可能其他粗硬巴打會岩
就好似枝藍豬水咁 難忍味吹到咁誇買枝用下
用左3次都無乜用咁 完全感覺唔到refresh
我純粹勇於嘗試 唔試唔知邊d岩自己 希望幫到巴打

不過我鐘意江獸隻味

難忍成日都誇 隻隻都話熱賣好hold
明明貴過市價 但又真係好多人幫襯

全部係CLK買
一係銀城

銀城有咩好 未去還想知

我自己用又覺得ok 喎，係有扁向難洗，但我鐘意佢用後唔會太‘立’，但都可以hold 到個頭。我用之前會先打底，再落粉。效果唔錯。個feel 好似Bona Fide texture spray 咁，比較幹身，但唔硬可以finger comb

Bona fide有d立

係咩，我又唔覺。我有時懶打完底唔落野都可以hold 半日。但呢隻猩猩粉感覺hold 得耐d，不過係有用豬水打底計

上幾個留言先答完
Finish 後效果效不多
極潮濕天你 fh 會持久少少

易洗來講
其實隻隻 UWB 分別都唔大
我覺得好多隻易洗嘅
都有好多人覺得難洗
睇你點睇同用咩比較
不過我覺得一邊要佢可抗汗及較抗濕
即係要唔易俾水份影響 hold 力
但又期望佢冲下水就洗掉大半的話
係矛盾嘅

今日上咗頭
感覺暫時都ok

今日用boardway隻味真係幾正

唉，諗緊買firsthand pomade好定mm chrome
兩罐都就用晒，想二揀一

我覺得mm好啲
易洗好多

今日gel到個頭好pomadejai

姐係點

你地之前話人成個螳螂頭咁 我唔知點避免

我冇講過 我叫佢剪頭髮啫

未用過chrome但stalking balm上頭有實
Firsthand幾好梳

補充一句
視覺效果上新版 FH 和舊版分別細到可以忽略
但味就完全唔同
個人覺得新版好「攻」鼻
但亦有人覺得新版好青新
我覺得舊版個味係成熟啲、佬啲嘅感覺
新版係 young 啲 fresh 啲

未用過舊 不過同新好攻

我鍾意新味，似康鈣C
上咗頭後唔係點聞到

反而舊味擴散性好大

講到尾 我都唔知點避免 俾係你會點剪

個人來講鐘意舊味，但新fh 確實易推同易造型左（手摷）同快乾左，光澤低左

遺憾既係唔再出大罐

用開Gel但發現用開隻Gel停左產
請問大家有冇咩硬啲既Pomade好介紹？
最緊要易洗同夠硬淨

Gel type lor

以後剪頭髮要去adam!!
佢幫左好多手足走

點走

How!

發夢 好多手足走緊嘅時候經過佢鋪頭
佢開放間鋪頭有埋衫俾人換衫
又親自係咁跑黎跑去 行出行入幫手足帶路

Respect!!!!

呢到有冇去toofareast 嘅ching

都係跟番Kelvin

Coal mine其實似咩

Coal mine 只係 mid hold
睇你想做咩髮型
玩 pompadour 唔夠力
而家唔同以前
今時今日低光 pomade 大把選擇
同是 cream 狀我會選 high hold 的 FH 或 bayside

後面扁前面梳起個啲

其實mm 值唔值咁貴？
我用藍blumaan 同 mm chrome 效果差唔大，一隻黏d 用黎打底都得，一隻令身dd
持久力、造型力差唔多，但差成一百蚊

mm 就用完，唔知再唔再入好
睇d 鬼佬片blumaan monarch 好似成日出現，個tb 又吹到咁勁，其實好唔好用？

monarch好soft，唔夠定力，所以要溝埋啲定力高嘅泥黎用，如果你係要整啲好soft同多紋理嘅髮型都用得著

上面兩款一耐會塌，紋理縮埋一舊，我都唔算滿意
最近買左枝bona fide 打底，溝埋monaech 應該ok?

你平時gel開咩髮型

唔知咩髮型

最近想玩下韓仔逗號頭

如果你要啞色同有紋理你可以試下用clay pomade，用梳吹頭效果會更好，monarch比較適合瀏海髮型

明白晒
本身有罐hanz de fuko 既 claymation，算唔算一線，使唔做轉第二款

呢款冇試過，但呢個牌子好似幾出名，如果好用又適合你咁咪唔洗轉囉

藍blumann, mm balm都無fh咁好用

講開mm 幾款product我最鐘意clay shampoo
幾特別 但係貴

claymation垃圾

會唔會洗完個頭好乾？

唔會 個頭本身落左fhpomade ，我用mm clay shampoo洗， 乾淨，個頭又唔乾 洗果時無咩泡 鐘意泡的未必中意 整體感覺奇妙 同平時見到的幾唔同

比較
Davines replmuping都好用 但就係一後般洗頭水咁 無mm咁自然，唔係幾識講
Fh同odouds shampoo洗完雖然乾淨但會好乾
Morgan’s shampoo都幾好用

未至於垃圾
但真係好重身
hanz de fuko 基本上我係覺得得 quicksand 打底用真係好用
但提多次 quicksand 只適合夾 clay 同 wax 用
夾 pomade 係會死
試下 quicksand 打底 + MM balm
終極輕身自然 feel 組合

blumann藍色如果用黎做styling夠唔夠力
用豬水pre再落blumann

Narrow巴打介紹下
意外發現喺草莓網買摩洛哥clay幾平
$100頭

Uxxxx唔係賣90咩

下 有啲咁嘅事
聽日去買先

咁平

想請教下咁多位, 短髮texture cut手整蓬鬆, 會推介邊隻?
1. Uppercut Styling Powder
2. O'DOUDS Texture Powder
3. O'douds Matte Paste
唔該曬

98

知唔知間野喺銀城邊個位

做咩用呢個icon
地庫

轉頭去睇下先
係咪冇得試

無

買咗摩洛哥油clay
晏啲試試佢

我麻麻地

咁啱mm用曬試下新野

你會後悔的

唔係呀 我無玩油頭架喇

據聞進一步減到$89，係咪真的？

不是 $98

等包膠

我覺m clay同mm差唔多

試左香港luxignite隻pomade
幾正，夠實夠硬，中上光澤
用pros打底水

黎緊想試surf tonic, 有冇師兄試左

Gel type 個隻？

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳易幻易！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

mm啲介紹話定力高到唔洗噴spray 真唔真?

邊個咁講

我見人都係話唔夠

M clay勁啲其實

我自己都有用開m clay 但我又唔覺真係好高定力

mm 定力高唔係因為大力
本身 mm 都唔係好大力
們因為超輕身
所以唔駛好大力就夠 hold
正因為咁俾人較自然嘅感舋

好多力水大嘅 Product
都會相對較重身
夠唔夠 hold
都係睇個平衡

咁粗硬髮應該用輕身定重身嘅clay?

隻m clay比起mm更加黏
無加易撩出嚟 但hold力更好
用咗一日都仲有力
同埋上手好易洗 易洗過mm

你個名

咩

如果有限期

試左黑罐 感覺幾正 不過收乾後無咁中意 但一上頭同未收水果時都正 唔立

但好乾

巴打係會落pre style再clay再spray?

我 spray+mm 乾
打底tonic 嫌立
mm 乾

btw 我係mm tsb

巴打覺得邊隻好用d?

睇你追求啲咩
我粗硬髮質 用黏啲嘅product點都好啲
同埋我而家又無蠟油頭
比較落就M clay黏啲 易洗啲
但Mm自然啲

明白 買樽試試先 唔該巴打

都值得一試嘅 平平地

By villain silver fox吅gold digger有冇包膠

如果想搵隻岩粗硬 短直髮 hold到全日 啞色又易洗既clay
Lockhart’s matte clay係咪好選擇？
定或者有更好用既product?

Lockhart’s matte clay唔易洗
想hold得黎自然d嘅可以試下mm Tsb同tsb02，hk homebrew新版styling clay，加拿大great lakes grooming隻ghost clay
如果要勁high hold可以試下templeton tonics oasis同Arcadian matte paste

有冇唔塌既濕泥推介？

早幾年算最好啞色 wax
但今時今日咁多選擇
相對只係中規中矩
而且唔知點解呢兩隻放得耐會變乾
用唔返

兩款都係matte wax?
How about hold?

Homebrew
Flagship matte paste
Shear revival

Mm我麻麻
Templeton tonic都ok 但流質d
Lockharts用過一枝果集 麻麻

有無巴打用過呢隻，我洗咗5次都搞唔掂

gold digger 係 matte
但比起一般 matte clay 會令身少少
Silver fox 就再令身少少
都算 strong hold
香味幾濃

用過紅 點唔掂

有冇pomade咁順滑

呢隻係clay黎買完發現有啲油難洗 但上頭髮幾自然嘅
洗極都仲feel到啲product

Pomade 隻隻唔同
都唔係隻隻順滑，點答你
只能夠講以 wax 來講係順

想講fh

Flagship matte paste我覺得太waxy
shear revival northern lights都應該啱短嘅texture style，或者可以等佢地就黎出嗰隻texture clay

如果stickmore clay fiber呢？

Texture clay係邊隻？

Paste嚟講，舊版flagship matte paste對我唔立
馬拉隻Apothecary analog paste
同shear revival gray ghost都小立

Texture clay未出咖，前幾日見到佢ig post咗preview pic
我都覺得Analogue paste同gray ghost立，不過兩隻都係cream pomade，無clay成份

Stickmore clay fiber都唔錯嘅，不過對我黎講都有d重，反而stickmore styling cream都幾啱巴打嘅要求，hold過clay同夠啞。前提係要接受到d好乾嘅product

[髮油撚]入黎放低你地用緊隻pomade XXIV